%@metapost:caen1997.mp
%@Titre: Caen -- 1997
Le plan est muni d'un repère orthonormal $(O;I,J)$. Les
coordonnées des points $A$ et $B$ sont des nombres entiers.
$$\includegraphics{caen1997-1}$$
\begin{myenumerate}
\item Trouver une équation de la droite $(AB)$. Justifier la réponse.
\item Tracer la droite $(d)$ d'équation $y=\dfrac12x+1$.
\item Montrer que $C(-4;-1)$ est sur la droite $(d)$.
\item On appelle $D$ le point d'intersection des droites $(d)$ et
$(AB)$.
\par Montrer que le triangle $BCD$ est rectangle en $D$.
\end{myenumerate}